{"title": "Hỏi đáp: Mong được bác sĩ tư vấn giúp", "question": "Chào bác sĩ ! Bé nhà em sinh được 3 tuần ! Mấy bữa đầu về nhà bé rất ngoan! Nhưng mấy ngày nay bé hay vặn gồng mình. ngay cả khi bé đang ngủ! Với lại bé còn bị toát mồ hôi ở trán nữa ! Vì là lần đầu tiên làm mẹ , em cảm thấy rất lo lắng! Xin bác sĩ cho em hỏi bé như vậy có sao không ạ? Em cám ơn bác sĩ nhiều! Mong bác sĩ trả lời giúp em !", "answer": "Chào bạn!,Triệu chứng vặn mình và toát mồ hôi thường gặp ở trẻ sơ sinh đa phần do trẻ thiếu tắm nắng, thiếu Vitamin D. Để trẻ ngủ ngon, ít dổ mồ hôi bạn nên cho trẻ tắm nắng mỗi ngày 15 phút vào buổi sáng trước 9 giờ, không mặc quần áo.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mong-duoc-bac-si-tu-van-giup/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 6 trong 1", "question": "Con mình được 6 tháng tuổi, hôm bé được 4 tháng tuổi mình đưa đi khám thì hết thuốc 6 trong 1 chỉ uống thuốc tiêu chảy, và bệnh viện đã hết thuốc gần 2 tháng, nay con mình 6 tháng bị trễ 2 tháng có chích kịp nữa không? Tổng đài bệnh viện gọi hoài không được nên mình mới hỏi trên diễn đàn mà lâu quá chua thấy hồi âm.", "answer": "Chào bạn!,Hiện nay bệnh viện hết thuốc 6 trong 1. Trẻ được chích 6 trong 1 bắt đầu từ 2 tháng tuổi. Mũi sau cách mũi 1 là 1 tháng. Nếu con bạn đã chích được 2 mũi thì mũi thứ 3 trễ vẫn đảm bảo miễn dịch cho trẻ. Nếu không có 6 trong 1 có thể cho trẻ chích 5 trong 1 vẫn được. Vào tháng 9/2014 bệnh viện sẽ có 6 trong 1.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-6-trong-1-9215/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tinh hoàn trẻ sơ sinh bên to bên nhỏ", "question": "Chào bác sĩ, con em sinh tại bệnh viện Từ Dũ, lúc sinh thì bác sĩ không nói trẻ có gì bất thường, nhưng lúc xuất viện về thì phát hiện tinh hoàn của con một bên rất to ( bằng quả trứng cút), một bên nhỏ hơn ( chỉ bằng 1/3 bên kia). Cho em hỏi như vậy có bình thường không ạ, nếu có vấn đề gì thì em nên đưa con khám ở đâu ạ? Cảm ơn bác sĩ ", "answer": "Chào bạn!,Để xác định bất thường nơi tinh hoàn của con bạn cần kiểm tra bằng siêu âm. Có khả năng con bạn bị tinh mạc nước nên bạn thấy 1 bên to bên nhỏ.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tinh-hoan-tre-so-sinh-ben-to-ben-nho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tư vấn lịch tiêm ngừa cho trẻ", "question": "Chào bác sĩ!Em sinh ở Từ Dũ bé trai 3kg, sinh thường. Lúc mới sinh bé đã được bệnh viện tiêm ngừa lao. Nay bé vừa tròn 1tháng tuổi. Xin tư vấn cho em về việc tiêm ngừa cho bé (nên tiêm vào tháng thứ mấy?), và cho e hỏi cụ thể về việc tiêm mũi 6 trong 1, nếu tiêm mũi này thì còn tiêm ngừa gì khác không ạ? Em xin đăng ký tiêm dịch vụ tại Từ Dũ, em hộ khẩu ở tỉnh.", "answer": "Chào bạn!,Trẻ khi sinh được chủng ngừa lao và viêm gan B, nhưng tại thời điểm con bạn sinh ra hết thuốc ngừa viêm gan B nên chỉ tiêm ngừa lao. Vậy khi trẻ 2 tháng sẽ được tiêm bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm gan B, viêm não Hib (6 trong 1). Bạn có thể cho bé uống vacxin ngừa tiêu chảy do Rota virus.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tu-van-lich-tiem-ngua-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chuẩn bị ăn dặm", "question": "Kính chào bác sĩ! Bác sĩ cho em hỏi là bé nhà em được 5.5 tháng và chuẩn bị ăn dặm, vậy khi mới bắt đầu em có cần phải cho bé ăn đầy đủ 5 nhóm thực phẩm hay chỉ cần cho ăn bột mua sẵn, em sợ bé ăn bột không đủ chất. Mong bác sĩ trả lới giúp em! Em cảm ơn bác sĩ nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Trước khi cho trẻ ăn dặm nên tập cho trẻ uống nước trái cây, hoa quả, sữa chua. Trẻ ăn từ loãng đến đặc, từ ít đến nhiều. Việc trẻ ăn bột pha sẵn trong các hộp bột vẫn đảm bảo thánh phần dinh dưỡng. Vì trẻ ăn ít bạn cho trẻ ăn bột đỡ vất vả cho mẹ. Khi trẻ ăn nhiều bạn có thể tiếp tục ăn bột nếu trẻ chưa ngán hoặc chuyển sang ăn cháo nếu trẻ ngán hoặc mẹ muốn.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chuan-bi-an-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin được hướng dẫn về tiêm phòng", "question": "Chào bác sĩ! Con em sinh đến nay đã được 1,5 tháng, hiện tại vẫn chưa được tiêm phòng chính ngừa mũi nào cả. Xin cho em hỏi bây giờ nếu tiêm phòng cho bé thì có thể tiêm phòng bắt đầu bằng mũi 6 trong 1 được không ạ. Hay là cần phải tiêm mũi nào đầu tiên", "answer": "Chào bạn!,Trẻ khi sinh được tiêm ngừa lao và viêm gan B thì khi trẻ được 2 tháng sẽ được tiêm ngừa bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm gan B, viêm não Hib ( 6 trong 1). Con bạn 1.5 tháng, vậy bạn nên chờ khi trẻ đủ 2 tháng thì hãy bắt đầu tiêm ngừa, mặc khác thuốc 6 trong 1 được chỉ định cho trẻ >=  2 tháng, dưới 2 tháng không có hiệu quả.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-duoc-huong-dan-ve-tiem-phong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa", "question": "Hiện tại còn được 2.5 tháng, bé chưa chích ngừa 6 trong 1 vậy có sao không bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Hiện tại hết thuốc tiêm ngừa bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm gan, viêm não Hib ( 6 trong 1) trên toàn quốc. Bạn có thể cho trẻ chích vacxin 5 trong 1 (Quivaxem) trong chương trình Tiêm chủng mở rộng miễn phí hoặc chờ vẫn được. Tuy nhiên chích càng sớm hiệu quả bảo vệ càng cao.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-9195/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Em có thể dẫn bé vào bệnh viện Từ Dũ chích được không ạ?", "answer": "Chào bạn!,Nếu con bạn sinh mổ, hộ khẩu thành phố Hồ Chí Minh thì bé sẽ có chương trình khám bệnh miễn phí tại phòng khám trẻ lành mạnh. Nếu trẻ sinh thường hoặc hộ khẩu tỉnh thì vẫn có thể khám và tiêm chủng tại phòng khám dịch vụ đóng tiền.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-9197/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay khóc vào giờ chiều", "question": "Bác sĩ cho em hỏi: em sinh mổ, con em là bé trai, được 3,9 kg. Nay bé được 40 ngày tuổi rồi ạ. Lúc ở bệnh viện thì rất ngoan, bú xong là ngủ suốt 3,4 tiếng, có khi sốc bé dậy cho bú mà bé cũng không dậy. Nhưng khi xuất viện về nhà được khoảng 1 tuần thì bé hay khóc. Ngủ thì thôi, dậy là khóc, ít thấy bé nằm chơi. Ngủ dậy khóc em cho bú thì nín. Giấc sáng và giấc chiều thì bé ngủ ngon lắm, ngủ khoảng 2,3 tiếng. Ban đêm bé cũng rất ngoan, ngủ dậy là bú, bú xong lại ngủ. Giấc ngủ cũng rất dài. Có những giấc trưa thì bé ngủ không được ngon, ngủ khoảng 1.2 tiếng, có khi chỉ ngủ nửa tiếng là dậy, mà ngủ hay bị giật mình, có tiếng động nhỏ thôi là bé cũng giật mình dậy khóc, cho bú thì nín, nhưng em sợ cho bú nhiều quá không tốt. Có phải trưa thì trời nóng nực quá nên bé ngủ không ngon phải không ạ? Còn khoảng thời gian từ 6h tới 9h là bé hay khóc, khóc dữ dội, khóc thét lên, tay chân thì gồng lên co đạp liên tục, dỗ không nín, cho bú cũng không nín, em không biết phải làm sao, không biết bé bị gì nữa, cả nhà ai nấy đều sốt ruột, mấy đứa bạn nói có thể thiếu canxi, nhưng em cũng ăn nhiều chất có chứa canxi lắm mà tình trạng cũng vậy. Bé bú sữa mẹ. một ngày em chỉ cho bé bú 1 bình sữa ngoài thôi, khoảng 60 đến 70 ml. Cho bé bú dặm sữa ngoài để mai mốt em đi làm ở nhà bé có thể bú sữa ngoài được. Xin bác sĩ tư vấn giúp em, tình trạng đầu hôm từ 6h đến 9h bé khóc thét lên như vậy là sao ạ? Xin bác sĩ hướng dẫn em cách khắc phục ạ. Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn!,Trước tiên bạn nên cân bé xem bé đã lên cân đủ chưa? Tình trạng con bạn thường hay khóc mà cho bú thì nín e rằng sữa mẹ không đủ. Khoảng thời gian trưa thời tiết nóng nực bạn nên cho bé nằm thoáng, không ủ bé quá nhiều. Ngoài ra bạn nên cho trẻ tắm nắng mỗi ngày 15-30 phút vào buổi sáng sẽ giúp trẻ ngủ ngon hơn. Trẻ thường khóc từ 6-9 giờ, đó là khoảng thời gian sau 1 ngày trẻ ăn bú no nên hệ tiêu hóa trẻ làm việc cả ngày mệt mỏi, trẻ có thể có những cơn co thắt ruột. Bạn nên cho trẻ nghỉ ngơi, bạn có thể ẵm trẻ ở 1 tư thế mà trẻ cảm thấy dễ chịu, tư thế mà bé ưa thích, đu đưa nhẹ nhàng và hát ru để trẻ dễ ngủ lại. Không nên tập trung nhiều người cùng dỗ trẻ một lúc vì có thể khiến trẻ hoảng sợ, khóc nhiều hơn.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-khoc-vao-gio-chieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vấn đề về việc đi tiểu của trẻ", "question": "Thưa bác sĩ, con trai em nay 4 tháng 10 ngày, hiện bé cân nặng 8,5kg, dài 70cm. Bé bú mẹ và lúc 4 tháng tới giờ em có tập cho bé bú thêm 120ml/ngày sữa công thức vì sữa mẹ không đủ. Ngày bé đi cầu 1 lần, phân bình thường, nhưng khoảng mấy ngày hôm nay em thấy bé đi tiểu ít, chỉ khoảng 3-4 lần/ngày, đêm hoàn toàn bé không tiểu, buổi sáng sau khi thức dậy và buổi chiều tối bé tiểu thì màu rất vàng. Vậy thưa bác sĩ con em như vậy là có bình thường không? Có cần cho bé đi khám tiết niệu hay không? Mong bác sĩ tư vấn giúp, em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn!,Con bạn 4 tháng cân nặng 8.5 kg, cao 70 cm, bé tăng trưởng tốt. Trẻ bú ít hoặc mất nước qua mồ hôi nhiều thì trẻ sẽ tiểu ít và nước tiểu vàng sậm. Bạn cần xác định lại con bạn thuộc dạng nào để kịp thời khắc phục. Tại thời điểm 4 tháng trẻ có thể uống nước hoa quả, trái cây, sữa chua thêm ngoài bú mẹ, sữa bình.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/van-de-ve-viec-di-tieu-cua-tre/"}
